唔好再打飛機啦！我地已經輸左！中芯被美國制裁 列入出口管制

編譯楊芙宜／台北報導〕「科技新報」網站26日報導，美國商務部工業與安全局（BIS）文件顯示， BIS已決定對中芯國際（SMIC）及子公司和合資公司採取出口管制措施，主因在美國政府就中芯國際及其子公司「軍民兩用」品審查期間，對其出口可能被轉用於中國軍事最終用途、帶來不可接受風險。

報導指出，今年4月份美國政府新修訂頒布的出口管制條例（EAR）第744.21節規定，擴大對軍事最終用途和軍事最終用戶限制，並廢除了部分民用最終用戶許可證例外，旨在防止包括中國、俄羅斯和委內瑞拉等國家透過民用供應鏈下獲取發展武器、軍用航空器或監視技術的美國技術與設備，後續再將其使用到軍事和軍事最終用戶上。

中國「愛股票」網站（）也刊出這份美國商務部BIS標明日期為9月25日、由主管出口管制的美國商務部副助理部長波爾曼（Matthew S. Borman）的文件全文。

根據該文件，美國BIS列入出口管制的對象為：中芯國際及其子公司和合資企業，包括中芯國際（上海）公司、中芯國際（北京）公司、中芯國際（天津）、中芯國際（寧波）、中芯國際（深圳）、中芯國際華南公司（SMSC）、LFoundry（義大利）和中芯國際先進技術研發（上海）公司。

BIS這份向廠商發出文件指出，美國政府就中芯國際及其子公司相關「744.21」節的審查期間，BIS已決定對中芯國際及其子公司和上述列出對象的出口，可能被轉用於中國軍事最終用途，帶來不可接受風險。

文件說，因此，在向中芯國際或其子公司（包括上述公司）出口、再出口、或在國內移轉受到EAR管轄，並由出口管制證號（ECCNs）第2份補充文件及EAR第744節管制的項目之前，您必須提出一份單獨個別有效許可證申請。

中芯唔用美國技術得28nm
仲要好似好貴

騰訊 tiktok 阿里巴巴 華為 全部收曬皮

好嬲好嬲

唔怕，我地有China Joe同志

每日睇到新聞都好嬲好嬲
無力感好重
我地中國人可以點行落去

好大無力感 支足

我唔聽！我唔聽假架
華為贏撚硬架
sent from iPhone

有40nm
驚閪

TSM

死美國佬

中國夢全都完啦

點算啊我的支

SEA TO SKY現場約500名準買家在外排隊

幫趁美心/紅店定下驚先

好嬲好嬲，買小米尿袋先

屌你老母美帝
我愛終國

RAP

玩完

支足

大家繼續登 唔好俾佢停

好嬲好嬲 又話贏緊嘅

唔係得40nm咩？

放負post, 拉

大國勃起呢

放負撚 拉

放負撚!!!
明明28nm贏4nm 7倍,贏到開巷仲話輸!!!
拉

中芯手足

放負撚
我國點會輸

中芯誓必捲土重來

仲有china joe, 驚西
美國佬收皮

仲好
中國人民會更加自強不息
自主研發！

有自主燃發 無事兒

啲港豬食藍店抗爭

點算好.....
黨點解唔反抗???

放負 拉

前幾日唔係approve左intel 出貨咩？

今次完全將華為突圍嘅路完全封死

28nm 係咩機用緊
820，821？

中國人！輸咗！

華為：

放負post

有自主燃發

呀！！！唔想做中國人啦！！！

等香港/外國傳媒報道

中國手足

仲有海康威視，全球賣咗好多高清CCTV

我哋40nm 大人哋八倍
又然

究竟中共幾時先出兵
台灣無喇，國家尊嚴無喇
仲要日日比黃絲串

輸了

咁多負面嘢，10個導彈攻台又係電視片俾人發現，暈

#146030 舊街角
呢隻五毛成日改名
唔好比佢洗到底

好嬲好嬲
繼續食藍店撐支足

支足
死美帝

好嬲好嬲

仆街啦
中芯快啲改名避制裁

忠心國際

改名
電芯國際

推

我的支

中國輸喇

哭撚咗

中芯不是condom

小粉蛆們

又話基本法腐乳嘅

咱們不用怕，只要拿下台灣，台積電就改名支積電

又放負，拉

要輸了

推 [國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母 - 分享自 LIHKG 討論區

收到風調左好多導彈黎廣東

希望中央出手教訓小台灣同紙老虎美國佬

好嬲好嬲
美帝肯定係驚我哋領導全世界
咁打法我大中華共榮圈點算好
容乜易搞到全國泡沫大爆破
我唔想輸啊

我地要打好國際戰線，一人一簽名聯署要求亞非拉盟友制裁美帝

笑左

未輸

支足唔係CONDOM
聽日起大家一齊學好整芯片,最後大家一定可以係三峽水底下相聚

土法煉芯！
全民大煉芯！

支足常樂啊

美帝亡支那之心不死

支足火腩啊

一陣拜登上台。我地就會反吸

信黨啦
揾個老閪殼整d新晶片蕊片咪得囉

Beijing Biden 贏到先算啦！

食紅店係唔會贏到美國嫁
幾時肯十四億人全民勇武呀，解放軍不是condom呀

沒有中芯，還有千千萬萬個芯！

我登必勝啊，屌你老尾，我登必勝

休息夠未?幾日出漁船去南海打鳩美帝

拜登一上台
馬上有2nm供應Hauwei

呢個gif.再過一百年都嚮度

10月1見曬人
10月10打死台灣人

武統武統

好嬲好嬲，如果支那全民勇武⋯⋯

又哂一個ac啦

雖然我係紅，但中芯芯片不了，Apple好用好多⋯⋯

支持習近平出兵台灣打合積電番黎

說好的齊上齊落，一齊食草都唔會向美帝屈服呢

星期一開市國家隊全面進場

出戰美國。。，快d啦，就輸

唔係801咩

中共又輸
好嬲好嬲

我地藍屍心已碎

團派拖累中國統一幾十年
一票不投李克強

我嘅訴求就係返工
政治嘅嘢我完全唔識唔理

唔係放負，你睇下中芯有幾多晶片出口美國先

正支豬！抵你地2020年都仲未有帝制

咪放負啦，習大大搞緊內循環，好快可以超英趕美

輸得起 全民造芯 誰怕誰

同志

楼主一定是黄丝黑暴出来带节奏的

对！想制裁？问过中国14亿人的市场了吗？没门！

祖國最強大 有內循環 根本唔使靠死尾國佬
想打擊華為打擊中國嘅行為係痴心妄想 永遠唔會得逞

好嬲, 支足點算

強烈要求中國制裁 intel and nvidia
所有中國人唔准再用美帝晶片

中芯拜拜

中國加油,中國必勝

中芯手畜

恆大又就收皮 無恆馳坐啦

祖國已經輸咗啦 無啦無啦

被人封驚閪，我國芯片研發精英用人手都刻到塊芯片出嚟，14億人一日刻1塊，經濟內循環帶動全民就業，係日日贏先啱呀

棗角

支足
RIP Chi Na

唔止, 美帝控制半導體原材料, Applied Material 等公司都唔可以向中芯供貨

要派速龍去斬侵侵首

無啦！無啦！我國既8納米晶片！

中共手畜

大家一齊眾籌幫祖國回血

如果14億全民勇武全世界用緊華為啦
食海底撈就想贏

100年後 3D投射係面前

執得啦

支持中國人用返made in China

CLS 我哋唔會輸嫁

沒事兒

好嬲好嬲, 係咪食光美帝食物就當反制

又係呢啲5毛放負po
Blocked & 拉

唔記得不推
再拉

含春瑩：一是反對，二是不怕。

牛軍食屎啦

無力感 輸咗 支足

中共知道最有可能係國際組織變得想要中共退出
因為制裁最有可能影響埋佢地成TEAM組織
中共應該會係呢方面想撐耐D又係拖字訣

國家輸撚哂

如果十四億人一齊煉晶片洗輸？屌晒你地老母

支持中国用1cm 晶片

mola mola

支足： 40nm 勁過2nm 20倍

好嬲呀 又恰我地中國人 嬲嬲

咩叫攬炒，就係攬住中共一齊死，
所以從來都唔係為左贏，
係要一齊輸

可憐啦

連仔打飛機最叻，傻都知做俾選民睇，十一月後就會解禁

光刻機、晶片、所謂高科技都係垃圾
我偉大祖國 人手工藝超凡
米雕刻、畫鼻煙壺工藝超卓
光刻機都唔使用

出兵打柒美國啦

唔好再踩連登仔啦
如果我地支那全民勇武一早拿下台灣
唔駛搞到日日輸

終國人唔怕嘅 有事就一齊食草